Sel 28. Weebruaril c sub No 421. polele jänud asjus tulli kohtu ette Antip Gutmanow ja tunnistab, et nemmad olnud keik Ninnasi kõrtsis purjes, Kondrati Petuhow pannud omma palito pingi peale ja Stepan Kurnossow wõtnud üks rättik sealt palito taskust ärra.
Iwan Malinkin tunnistab, et nemmad olnud Ninna kõrtsis terretanud seal Kondrati Petuhow sedda Stepan Kurnossowi " källimehheks ja räkinud Kondrati Petuhow teistele, kudda temma urke paewal Darja Werewkina juures käinud ja seal lihhalikult kokku ellanud ja ka weel suwwel. Se jut olnud enni kolmekunninga paewa. Nisamma öölnud ka Kondrati Petuhow ja näidanud kudda temma kaes Darja Werewkina rät olla.
Nanila Mihailowna Ussowa tunnistab, et minnewa süggise käinud Stepan Kurnossow ja Darja Werewkina temma maeas, ja polle temma lihhalikku kokkuellamist nähnud, siiski nimmetab temma et mullu süggise jõulu paastu aal
Tunnistus sai awwaldut
Kohhus moistis:
Stepan Kurnossow on wasta wõtnud, et temma Darja Werewkinaga lihhalikult kokku on ellanud, peale selle aga lihhalikku solkimist teistega tõeks ei joua tehha, siis peab temma lapse toitmiseks ja katmiseks 10. aastad, igga aasta 10. rubla maksma
/:Otsus kulutud sel 6. Martsil c. Tallorahwa seaduse  ramato §§ 772 ja 773 juhhatusel, ja oppuse kirjad wäljaantud :/ Stepan Kurnossow kulutas 13 Martsil, et temma otsusega rahhule ei olle, mis peale temmale kohhe appellatsioni kirri wäljaantud sai
Krimm [allkiri], peaxxx Maddis Erm, kohtumeesA. Pärn [allkiri], "xxx Tawet Kook, "
